% Exercícios.
%
% Topologias inicial e final.

\begin{exercise}
  Seja $\function{f_\lambda}{X}{\indexedtopologicalspace{Y}{\lambda}}$
  uma família de aplicações.
  Mostre que
  \begin{equation*}
    \tau
    =
    \generatedtopology
    {
      \initialtopology{f_\lambda},\,
      \lambda \in \Lambda
    }
  \end{equation*}
  é, de fato,
  a menor topologia tal que todas as $f_\lambda$ são contínuas.

  \begin{hint}
    Se $f_\lambda$ é contínua em $\tau$,
    então $\initialtopology{f_\lambda} \subset \tau$.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    TODO:
    envie sua resposta para
    \\
    \email{topologia-geral-discussion@lists.ourproject.org}
  \end{answer}
\end{exercise}


\begin{exercise}
  Seja $\function{f_\lambda}{\indexedtopologicalspace{X}{\lambda}}{Y}$
  uma família de aplicações.
  Mostre que
  \begin{equation*}
    \tau
    =
    \bigcap
    \finaltopology{f_\lambda}
  \end{equation*}
  é a topologia mais forte tal que todas as $f_\lambda$ são contínuas.

  \begin{hint}
    Primeiramente,
    $\tau$ é uma topologia.
    Em segundo lugar,
    se $f_\lambda$ é contínua em $\tau$,
    então $\tau \subset \finaltopology{f_\lambda}$.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    TODO:
    envie sua resposta para
    \\
    \email{topologia-geral-discussion@lists.ourproject.org}
  \end{answer}
\end{exercise}


\begin{exercise}
  Complete a demonstração
  da Proposição \ref{prop:caracterizacao_topologia_final}.

  \begin{hint}
    É só verificar os axiomas da definição de topologia.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    TODO:
    envie sua resposta para
    \\
    \email{topologia-geral-discussion@lists.ourproject.org}
  \end{answer}
\end{exercise}
